金球/奧斯卡d英聯邦國家代表都係依靠哂美國片 ?

而國際性大獎除有部[Australia]就無乜見有純澳洲製作入圍

佢地獲獎都係拍美國電影

Charlize Theron獲過獎都係美國片唔係南非片

奧斯卡本身就美國電影工會嘅獎嚟，所有得美國片攞唔出奇

只係佢做到出哂名

Mad Max?

其實d美國人識唔識睇人咩國家黎？

會唔會一望到佢地就知係澳洲/英國演員？

美國人成日串英國d口音

除左口音之外呢？ 佢地一睇個樣分唔分到？

好似我地香港人睇全部鬼佬鬼妹樣，佢地一睇分唔分到？

我覺得最奇怪係英國學院獎
個名單同奧斯卡九成時間都一樣
美國片=英國片

英國同美國風格差唔多 只係歐洲其他國家風格同美國就差好多

分到

我地都識分日本南韓台灣支那人啦

美國個制度同環境領先全球，吸引到英語系國家好多有返咁上下水準嘅都去美國拍片

成日互串架啦

加拿大都唔少嘅Xavier Dolan, David Cronenberg，而Denis Villeneuve 就好似得提名多